「民主無國界」 韓國人集會遊行聲援香港

韓國學生團體和勞動聯盟在中共大使館前召開記者見面會

香港自「反送中」運動逐漸向民主自由抗爭運動演變以來已5個月有餘，而香港人為了爭取自由不屈的精神感動了全球民眾，從光州民主抗爭中走過來的韓國人也不例外。近期，韓國大學生、市民及在韓香港留學生展開各類活動，聲援香港民主化運動。

香港民主抗爭的消息在全球傳播以來，韓國各地大學支持示威者的海報或橫幅雨後春筍般出現。然而10月下旬起，在韓國的中國留學生疑似有組織地破壞校內的連儂牆橫幅及海報，韓中學生之間關於香港事件的對峙氛圍日益升級。

10月24日至今，中國留學生以干涉內政為由，故意破壞延世大學、高麗大學、漢陽大學內懸掛的支持香港人抗爭的橫幅或海報，並以中文和英語辱罵韓國學生。

除上述學校外，首爾大學、韓國外國語大學、梨花女子大學、西江大學、崇實大學、全南大學、亞洲大學也發生類似糾紛。

中國留學生的行徑經媒體曝光後，韓國網友留言稱，「到哪個國家就該遵守哪個國家的法律，在其它國家也和在自己地盤上一樣？簡直喪失基本禮儀」，「生活在共產主義國家的中國人沒受過民主教育，在民主國家也不想學，習慣了被國家統治，所以不理解香港為什麼示威」，「支持香港，民主無國界」，「很多留學生父母都是中共黨幹部，來當間諜的」。

韓國學生中使館前集會 韓媒爭相報導

11月19日上午10點，由韓國外國語大學、高麗大學、梨花女子大學學生及工作人員組成的「宣傳香港真相的學生組織」（以下「學生組織」）和工人聯合會等6個團體在位於首爾中區的明洞中共大使館前舉行記者見面會，聲援香港民主化抗爭，並要求中共和香港政府停止對示威者的暴力鎮壓。韓國知名媒體幾乎全到場，爭相報導。

學生組織發言人表示，「我們決不是敵視或排斥中國人，也不是主張香港獨立，是呼籲政府停止對香港示威者的鎮壓，接受人民的訴求。」

學生組織代表朴道亨在發言中表示，韓國人常以在軍部獨裁中實現民主化的歷史而感到自豪，因此能夠對當今香港的局勢產生共鳴。他反問道，「為什麼韓國媒體不大幅度報導香港事件？面對這種嚴重的國家暴力，韓國當權者為什麼不發聲？」並且強調，「看著這些更重視自己權利成年人，學生們無法繼續忍耐了」。

現場還有學生發言說，「韓國大學生和香港人生活在同一個世界，這不單單是香港或中國的問題，是全世界人的問題，大學生在學校裡學到的理性和良心，讓我們為香港市民發聲」。

發言人還轉述某中國大陸留學生支持香港的留言表示，「不在沉默中爆發，就在沉默中滅亡」。

本次新聞發布會現場，隨處可見韓聯社、《亞洲經濟》、《韓國日報》、《東亞日報》、Newsis、KBS、SBS、JTBC……等韓國主流媒體。據悉，香港事件爆發以來，韓國媒體如此大規模的採訪尚屬首次。

記者會結束後，參加者在明洞一帶舉行遊行，不斷高呼「支持香港抗爭」、「習政府和港府停止鎮壓」、「停止侵害人權」、「回應五大訴求」、「stand with HongKong（與香港同在）」等口號，路過的遊客紛紛拍照錄影。

韓國手足錯了，支那人只會在人地嘅地方當成自己地盤，返到支那就唔敢表達政治訴求了

韓國真心勁
好多人都支持香港

日本人真係比下去
祟日撚收晒皮

多謝你地

韓國人係朋友 邊個再鬧韓國即block

韓國呢個國家就係專落支那面嘅存在

咩民主化咗就經濟變差、咩擁抱美國冇好下場通通不適用於韓國

韓國係支那鄰近小國當中，最成功逃離"被中國人"命運的國家

無人性連登三毛#209487 中華君子 熊貓麻雀書法 喺LIHKG最多正評嘅POST原來就係反韓POST

以後去多啲韓國

我以後唔會笑鳩佢地泡菜乸型嫁喇

以前連登仔仲成日笑人泡菜支那

民主國家係唔同啲

幫手係韓國排華plssssss

無國界醫生熱線已廢，想cut捐款但又打唔通hotline，可以直接打去銀行或者網上銀行自己cut，我以HSBC為例，做法係：

1. 先登入HSBC網上理財（一定要電腦版，電話app不能）
2. 然後喺 "我的銀行" 欄目下揀 "自動轉賬 "
3. 揀 "管理自動轉賬"，然後就會見到你每月要轉賬嘅項目
4. 揀返 "Medecins Sans F HK L"，然後 "刪除指示" 再確認

咁就可以成功cut捐款，但我唔知其他銀行網上理財係咪一樣，大家即管試吓！

唔捐都唔夠，要攞返之前捐過嘅錢！方法如下：
可以打上card centre要求charge back返晒之前所有捐款
chargeback除咗攞返錢，商戶係要食好貴手續費
(chargeback 只限 credit card）

連登仔最愛嘅日本完全比唔上韓國

唔需要比較同分化，平野鈴子又嚟香港又籌咗10萬畀手足

以後唔再恥笑韓國

痴線，我本身唔太中意泡菜國而家都想去吓

平時泡菜狗前泡菜狗後

以後唔笑kpop 多謝韓國

多謝韓國
反觀日本

18-11-2019 (原片）香港警察踩示威者頭部

邊個反韓 我就扑柒佢

韓國真係好支持香港

我有個韓國大學生fd
話佢個fd 因為個蝗破壞民主牆 爭d同蝗打交
係d左膠阻住

按錯負皮
日韓我覺得係歷史影響到有咁既分別

其實韓國政府好難發聲，依家同日本搞到咁，再搞埋中共真係可以收皮，不過韓國係真係外國人出黎幫香港

真係唔再屌韓國

唔好咁講 安倍都算出過下聲
日本仔又幫周庭retweet

日韓都

中國留學生撕毀撐港海報 韓警方已介入調查

香港民主抗爭的消息在全球傳播以來，韓國各地大學支持示威者的海報或橫幅雨後春筍般出現。然而10月下旬起，在韓國的中國留學生疑似有組織地破壞校內的連儂牆橫幅及海報，韓中學生之間關於香港事件的對峙氛圍日益升級。

10月24日至今，中國留學生以干涉內政為由，故意破壞延世大學、高麗大學、漢陽大學內懸掛的支持香港人抗爭的橫幅或海報，並以中文和英語辱罵韓國學生。

除上述學校外，首爾大學、韓國外國語大學、梨花女子大學、西江大學、崇實大學、全南大學、亞洲大學也發生類似糾紛。

特別是11月15日，東國大學的中國留學生在「譴責香港警察暴力」的海報上亂貼紙片，並與韓國學生發生摩擦，對峙時間長達幾小時，但並未升級到肢體衝突，最後警方出動調停仲裁。

在場的漢陽大校學生金智文表示，當時很驚慌，「沒想到他們（留學生）的行為這麼不符合邏輯」。

據報導，部分中國留學生不僅指責「支持香港」，甚至對韓國進行語言攻擊，更有甚者人肉搜索支持香港的韓國學生，在深夜用中文打電話斥罵。韓媒在報導中稱，這是「電話恐怖襲擊」。

韓媒Newsis稱，綜合這些矛盾來看，這些事件並非個人行為，而是有組織的團體行動。

韓國多文化中心針對該事件表示，損壞海報和橫幅是蔑視韓國國民和公共權力的行為，應儘快檢舉並驅逐相關留學生。

目前，首爾大學和全南大學的學生組成的團體已委託警方展開調查，要求在查清事實後，以損壞財物罪處罰留學生。

據悉，故意破壞校園內海報屬於故意損壞財物罪，台灣移民署曾在10月初將在台灣大學撕毀海報的大陸遊客驅逐出境，並且5年內禁止其入境

但該團體表示，若中國留學生提交悔過書，誠心道歉，將撤回刑事訴訟。

中共大使館隨後稱，留學生毀壞海報是「正當的愛國行為」，該言論引起韓國學生的憤怒。15日，高麗大學學生會館召開的緊急發布會上，學生韓秀珍譴責大使館的發言「矛盾且扭曲事實」，並希望通過記者會讓香港知道國際社會對他們的支持。

中國留學生的行徑經媒體曝光後，韓國網友留言稱，「到哪個國家就該遵守哪個國家的法律，在其它國家也和在自己地盤上一樣？簡直喪失基本禮儀」，「生活在共產主義國家的中國人沒受過民主教育，在民主國家也不想學，習慣了被國家統治，所以不理解香港為什麼示威」，「支持香港，民主無國界」，「很多留學生父母都是中共黨幹部，來當間諜的」。

高麗大學學生會譴責聲名

韓國係過來人

多謝!

推

點多謝佢地！

韓農來到~ 要光復~ 這香港!

日本有高官出聲，韓仔有人民出聲

真勇武

韓國仔不嬲都勇武開!
以前睇唔起韓國仔, 今次要向佢地道歉! .

韓仔

push, by p

thank you

希望大家可以支持bts 啦😍😍😍😁😁😁😁❤️❤️❤️❤️

唔去日本啦 改去韓國

連登神台果d聲都唔出
反而日日批鬥果d出手幫我地

一針見血

對韓仔改哂觀
今次

下次感謝要加埋韓國

多謝韓國，以後有咩可以幫到一定會幫番你地

因為對現代人黎講日本民主係從天而降，韓國唔係

日本民主
其實係美國格硬塞畀佢地

韓農過幾千人過香港就好了

咁幾時塞俾我地

整體的確不如韓狗
平野日本人黎講算係小數

Connect

和理非唔知點抗爭？唔想放棄？
入黎進修啦

［進擊的和理非］
和理非武裝化 - 知識篇

光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可

可唔可以唔好再泡菜前泡菜後,佢地都係手足呀

幫韓國同日本建立敵人

謝謝你們~

Push

唔再笑韓國

以後唔屌泡菜4424了

我愛泡菜仔

以前對韓國有偏見，而家我覺得韓國人好過日本人好多
如果衛生程度可以加以改善更加好。

多謝韓國朋友

想喊

我5月去完,有日去睇世宗大王個像
點知撞正有示威遊行
唔識聽韓文 唔識睇 唔明佢地既示威係FOR D咩
全部8成係老人家 其他都係中年
但勁多人不停叫口號,係超撚大聲
個AREA 左邊係 示威,右邊係小朋友環保既嘉年華
唔明點解可以擺埋同一個地方
不過我見到咁就離開咗 真係好撚大聲 小朋友又叫 老人家又叫

감사합니다